Er werd hulp gestuurd en ik hield haar vast tot het kwam, alsof Ik vond het onredelijk (denk ik dat ik dat deed) dat, als ik haar liet gaan, het vuur zou opnieuw uitbreken en haar consumeren.
Toen ik opstond, bij de chirurg bij haar komen met andere hulp, was ik verbaasd om te zien dat beide handen waren verbrand; want ik had er geen kennis van door het gevoel.
Bij onderzoek werd uitgesproken dat zij ernstige pijn had gehad, maar dat zij van zichzelf verre van hopeloos waren; het gevaar lag voornamelijk in de nerveuze shock.
Volgens de aanwijzingen van de chirurg was haar bed naar die kamer gebracht en op de grote tafel gelegd, wat toevallig was geschikt zijn om haar verwondingen aan te smeren.
Toen ik haar weer zag, een een uur later lag ze inderdaad waar ik haar had zien slaan, en had haar horen zeggen dat ze op een dag zou liegen.
Hoewel elke overblijfsel van haar jurk was verbrand, zoals ze me vertelden, zij had nog steeds iets van haar oude, afschuwelijke, bruids uiterlijk; want zij hadden bedekte haar naar de keel met witte watten en terwijl ze daar lag een wit laken dat er losjes overheen ligt, de fantoomlucht van iets dat was geweest en was veranderd was nog steeds op haar.
Bij ondervraging van de bedienden vond ik dat Estella in Parijs was en ik kreeg een belofte van de chirurg dat hij haar zou schrijven door de Volgend bericht De familie van Miss Havisham nam ik op mij; van plan om communiceer alleen met de heer Matthew Pocket en laat hem over als hij vond het leuk om de rest te informeren.
Dit deed ik de volgende dag, via Herbert, als snel toen ik terugkeerde naar de stad.
Er was die avond een podium, toen ze collectief vertelde wat er was gebeurde, hoewel met een zekere vreselijke levendigheid.
Tegen middernacht zij begon te dwalen in haar toespraak; en daarna ging het daarin geleidelijk in ze zei ontelbare keren met een lage plechtige stem: "Wat heb ik gedaan!"
